香港民族黨：對勝訴不存期望，惟仍懇請一眾同道和香港人賦予支持

【召集人陳浩天就選舉呈請提出上訴】
香港民族黨召集人陳浩天2018年4月25日於終審法院門外會見傳媒，交代選舉呈請上訴的細節。鑑於其中牽涉到法律援助上訴、向法院申請押後上訴程序等多項事宜，謹以本文簡述相關事項，以供支持者及公眾參考。

法律援助署於2018年4月17日，即選舉呈請上訴期限（4月19日）前兩日，基於林定國資深大律師 (Paul Lam S.C.) 的意見，拒絕召集人陳浩天的法援申請。得悉法律援助署的決定後陳已立即就該決定提出上訴，但由於法院處理法援上訴需時，不可能在選舉呈請上訴期結束前完成，陳和律師只能在沒有法援的情況下，於4月24日就選舉呈請事宜向終審法院提出上訴。

陳現正等候終審法院決定是否批出上訴許可，同時亦已申請押後進行處理呈請上訴的程序，以等待法援上訴結果。

由於陳乃在沒有法援的情況下就選舉呈請提出上訴，故即使法援上訴成功，陳仍有可能需要自行承擔數十萬訟費。縱然如此，陳及敝黨皆認為承擔上述風險乃應有之義，不僅是為了繼續宣揚香港獨立的主張，更是為了香港人選舉自由、言論自由以及思想自由的存亡。

主權移交後二十年，中國肆意操縱基本法、干涉司法制度已為等閒事。當香港的法治、人權危及中國利益，中國將恬不知恥地以人治凌駕港人的權利，近期有關立法會選舉的判決正是中國干預香港的鐵證。2016年敝黨召集人陳浩天因主張香港獨立而遭選舉主任取消參選資格，僅僅兩年間香港政治環境已更趨惡劣，法院已逐漸淪為中國政權的遮羞布，香港人素來自豪的法治亦將銷聲匿跡。本次選舉呈請上訴，將會見證香港司法機關在香港的法治和中國的人治之間作出何種政治抉擇。

敝黨對勝訴不存期望，惟仍懇請一眾同道和香港人賦予支持，繼續關注本次選舉呈請的進展。

係感動既

五毛KannaHashimoto

👌🏻